嚇傻！美國男童破傷風住院57天 帳單是81萬美元

還記得一名老外在台大醫院掛急診，事後看到帳單直呼超便宜的事情嗎？來看看美國醫療有多貴！勒岡州一名從未接種過任何疫苗的6歲男童，由於傷口感染破傷風，住院治療57天才出院回家，結果帳單竟高達81萬1929美元（約新台幣2500萬元）！

據《福斯新聞》報導，該名男童在農場玩耍時撞傷了額頭，隨後在家中清洗傷口並縫合。但在將近一個星期過後，男童開始出現不自主的肌肉痙攣，身體也有「角弓反張」的情形。當他開始呼吸困難時，父母連忙聯繫醫療單位，當局隨即將男童空運到兒童醫療中心救治。

男童送醫時病情迅速惡化，出現多種破傷風症狀，包括高燒和更嚴重的肌肉痙攣，有47天都在加護病房與病魔搏鬥，幸好到了住院57天後終於出院，但醫療帳單已超過81萬美元。

男童就醫期間注射了五合一疫苗DTaP（白喉、破傷風、百日咳、小兒麻痺、b型嗜血桿菌）的第一劑，不過出院後家人就拒絕讓他施打第二劑和其他疫苗。

幾好丫

收撚啲Anti-vaxxer貴一貴，破鳩佢哋產真係大快人心

肉隨砧板上

不過出院後家人就拒絕讓他施打第二劑和其他疫苗。

抗拒疫苗嘅on9家長

打足疫苗都應該會搞到破傷風掛?
成日有傷口d人都話要消毒
如果唔係就有機會破傷風

喱啲似無錢

破傷風都有疫苗

成個保險制度推到醫藥費超高

冇錢美國政府會俾埋錢好似係

廿一世紀流行病學最大嘅挑戰唔係突變嘅病毒，係一班為反醫學同藥廠霸權反到走火入魔，認為現代醫學等同霸權嘅傻撚Anti-vaxxers

勒岡州一名從未接種過任何疫苗的6歲男童
第一段

你認為anti-vaxxer會俾錢買醫療保險？

要還
應該同香港一樣，救左你先，但錢之後要俾返

老實講，我真係唔係好明點解要反疫苗
好似返左十七世紀，啲人反天花疫苗咁
話種左牛痘會變牛一樣，以鵝傳鵝
比喱班人搞到百鳩幾年黎都繼續因天花枉死
流感疫苗唔打都算，因為本身都係估會興邊隻
（但就算估唔中抵抗流感力都會高左）
但係德國麻診喱啲，咁多年都咁有效控制既都唔係打咩思維 結果一多人唔打又爆發返
我以前以為美國反智既人多，但原來全世界都係咁

申請破產

俄勒岡州一名從未接種過任何疫苗的6歲男童

俄勒岡州一名從未接種過任何疫苗的6歲男童

俄勒岡州一名從未接種過任何疫苗的6歲男童

傷風都住57日
美國人咁撚廢

反醫學、反藥廠霸權，本意係好，但一堆冇腦嘅人，就好似連登仔咁，將所有脈絡簡單化，直接將現代醫學等同霸權看待。任何現代醫學提倡嘅就唔做，現代醫學唔認同嘅偽科學療法就走去試，當中再加少少宗教色彩嘅陰謀論同煽動，就變成今日咁。